<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sessions on Community Over Code Asia 2025</title>
    <link>/zh/sessions.html</link>
    <description>Recent content in Sessions on Community Over Code Asia 2025</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="/zh/sessions/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>从《中国开源年度报告》看 Apache 社区洞察</title>
      <link>/zh/sessions/keynote-914074.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/zh/sessions/keynote-914074.html</guid>
      <description>随着全球开源生态系统的快速发展，中国开源社区在国际舞台上的影响力持续增强。本报告基于《中国开源年度报告》的数据分析，聚焦 Apache 开源社区在中国的参与度、技术贡献以及发展趋势，旨在揭示该社区在全球开源生态系统中的角色与挑战。
讲师: 
王伟: 华东师范大学教授
王伟，现任华东师范大学数据科学与工程学院教授，X-lab 开放实验室创始人。他是中国计算机学会（CCF）杰出会员、CCF 开源发展委员会成员、中国电子技术标准化研究院开源治理系列标准负责人、木兰开源社区技术委员会委员、开源俱乐部主任。他的研究兴趣是开源开发生态。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>代码、文化与政策：在全球背景下塑造亚洲开源的未来</title>
      <link>/zh/sessions/keynote-889680.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/zh/sessions/keynote-889680.html</guid>
      <description>随着开源在全球创新中变得愈发重要，政策制定对其发展的影响也至关重要。本次主旨演讲将探讨亚洲开源生态系统面临的独特挑战与机遇，并将其与西方的立法框架（如美国的《芯片与科学法案》和欧洲的《网络弹性法案》）进行对比。尽管这些政策旨在增强技术领导力，但亚洲基于其文化和地缘政治背景所采取的方法却呈现出了截然不同的面貌。
随着中国“十四五”规划推动本土技术创新、台湾的 g0v 社区推动公民技术创新，以及印度在电子政务中采用开源软件的政策，亚洲正在开辟自己的道路。然而，碎片化的生态系统和文化上的犹豫不决等挑战依然存在。本次主旨演讲旨在鼓励利益相关者重新思考开源战略，不仅要弥合政策差距，还要促进区域开源社区与更广泛生态系统之间的合作。
讲师: 
Divya Mohan: 开放源代码维护者和倡导者
Divya 是 SUSE 的高级技术布道师，致力于推动 Rancher 的云原生开源项目。她担任 Kubernetes 和 LitmusChaos 项目的文档联合主席，并在汇丰银行和 IGate Global Solutions Pvt Ltd 任职期间，在系统工程领域积累了丰富的工作经验。作为 KCNA 考试的共同创建者和 CNCF 大使，她致力于让技术社区和技术更加易于访问和包容。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何在热度消退后持续推动你的开源项目</title>
      <link>/zh/sessions/keynote-915301.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/zh/sessions/keynote-915301.html</guid>
      <description>本次演讲将解释高德纳（Gartner）炒作周期（Hype Cycle）理论，并探讨它如何适用于开源软件项目。我将分享口碑和社交媒体在吸引开发者为你的开源项目做出贡献方面所扮演的角色。我们将讨论如何吸引关注，以及在关注度不可避免地消退时如何进行调整。
freeCodeCamp 的开源项目在 GitHub 上拥有超过 400,000 个星标，过去 10 年中代码库贡献超过 50,000 次。我将分享我们的起伏经历，以及我们学到的关于如何持续推动项目的经验教训，以便你也能维持你的项目。
讲师: 
Quincy Larson: freeCodeCamp.org 创始人
Quincy Larson 是一名教师，也是 freeCodeCamp.org 的创始人。freeCodeCamp.org 是一个开源项目，已经帮助数百万人学习编程。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>应对安全挑战</title>
      <link>/zh/sessions/keynote-914928.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/zh/sessions/keynote-914928.html</guid>
      <description>本次演讲将探讨开源软件安全的现状，特别是 Apache 软件基金会（ASF）如何应对日益增长的威胁。 ASF 从第一个项目——一个运行在开源操作系统上的 Web 服务器——起步。自那时起，该组织基于开放性、协作性和公共利益的原则，建立了数百个社区。 如今，开源被认为是大多数商业软件项目的主要组成部分，约占所有商业代码的 90%，估计价值达 88 亿美元。 随着开源软件的兴起，恶意行为者找到了利用漏洞谋取经济利益的方法。 本次演讲将讨论影响开源系统的实际场景，以及缓解攻击的策略。 开源软件在帮助防止攻击方面发挥着特定作用。开源管理者负责遵循既定流程来处理安全漏洞。大多数开源基金会都具备担任管理者的资格。 ASF 致力于与其他开源基金会和政府实体合作，继续为公共利益构建开源且安全的软件，以供广泛采用。
讲师: 
Craig Russell: ASF 成员、孵化器项目管理委员会成员、名誉董事会主席
Craig 于 2005 年作为孵化中的 JDO 项目的提交者加入 Apache，并于 2007 年成为 Apache 成员。他于 2009 年被任命为助理秘书，并于 2010 年担任秘书，直至 2019 年。他于 2019 年当选为董事会董事，并担任了四届董事。
最初，Apache 的治理方式吸引了我，即由实际工作的人决定项目的方向。这与大多数公司的工作方式截然相反，在大多数公司中，“房间里最聪明的人（经理和高管）”会做出决策。
一旦我自己的项目被 Apache 接受，我就会环顾四周，看看我还能为其他什么项目做出贡献，并加入了一些我可以提供帮助的项目。我还开始研究贡献的许可和最终产品的许可的知识产权模式。这促使我开始为秘书角色做出贡献，处理向基金会授予知识产权的“文书工作”。
最近，我注意到人们认为基金会“规则太多”，这与人们所追求的自由表达相悖。深入探究这个问题后，我发现有一些共同的主题，如果更好地理解这些主题，可以使体验更加顺畅。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
