<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Guides on Community Over Code Asia 2025</title>
    <link>/zh/guide.html</link>
    <description>Recent content in Guides on Community Over Code Asia 2025</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="/zh/guide/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>申请签证</title>
      <link>/zh/guide/visa_letter_request.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/zh/guide/visa_letter_request.html</guid>
      <description>如您需签证邀请函，请参照本页的指示操作。
说明 在申请签证邀请函之前，请先访问您所在城市的中国签证申请服务中心网站了解相关签证申请信息。另请关注中国最新的签证政策：
请关注中国的最新签证政策：   外籍公民 240 小时免签证过境政策：允许部分国家的公民在不事先申请签证的情况下，享受 10 天的时间前往中国的特定地区。
  适用于下列 54 个国家公民：德国、奥地利、比利时、捷克、丹麦、爱沙尼亚、芬兰、法国、希腊、匈牙利、冰岛、意大利、拉脱维亚、立陶宛、卢森堡、马耳他、荷兰、波兰、葡萄牙、斯洛伐克、斯洛文尼亚、西班牙、瑞典、瑞士、俄罗斯、英国、爱尔兰、塞浦路斯、保加利亚、罗马尼亚、乌克兰、塞尔维亚、克罗地亚、波黑、黑山、北马其顿、阿尔巴尼亚、摩纳哥、白俄罗斯、挪威、美国、加拿大、巴西、墨西哥、阿根廷、智利、澳大利亚、新西兰、韩国、日本、新加坡、文莱、阿联酋、卡塔尔。
  根据中国国家移民局（NIA）的要求，申请 240 小时免签证过境的人必须具备：
 自抵达之日起三个月以上有效的有效护照或其他国际旅行证件 240 小时内确定日期和座位前往第三国家/地区的联程机票。    适用本次活动的免签入境口岸：
 符合以上条件的人员可免签从北京首都国际机场口岸、北京大兴国际机场口岸 2 个口岸中的任意一个入境，并从适用 240 小时过境免签政策的口岸出境； 🌟 过境免签政策来华的外国人可在 24 个省（区、市）允许停留活动区域内跨省域旅行。      文莱、法国、德国、意大利、西班牙、荷兰、马来西亚、瑞士、爱尔兰、匈牙利、奥地利、比利时、卢森堡、新西兰、澳大利亚、波兰、葡萄牙、希腊、塞浦路斯、斯洛文尼亚、斯洛伐克、挪威、芬兰、丹麦、冰岛、安道尔、摩纳哥、列支敦士登、韩国、保加利亚、罗马尼亚、克罗地亚、黑山、北马其顿、马耳他、爱沙尼亚、拉脱维亚、日本 38 国持普通护照人员来华经商、旅游观光、探亲访友、交流访问、过境不超过30天，可免签入境。
  !! 注意: 以上信息仅供参考，适用您的具体签证政策，请见 中国签证申请服务中心.
如您了解了以上全部信息，仍确认需要邀请函，请将以下信息发送至 Willem Jiang，邮箱地址为 ningjiang@apache.org. 如果您的信息齐全无误，我们将在 3 个工作日内向您发送邀请函。
所需信息  您的完整姓名 您的护照编号 您的性别 您的国籍 您的出生日期 您计划申请签证的中国大使馆或领事馆名称 您所代表的公司及职位 您的个人住址和电话号码 您拟访问中国的日期 您的差旅由谁负责  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>制作演示文档</title>
      <link>/zh/guide/presentation_slides_template.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/zh/guide/presentation_slides_template.html</guid>
      <description>您可以在此处下载我们的 PPT 模板 slides template. 如果您所在公司无法访问 Google Docs，请联系 vivian@segmentfault.com，我们将邮件为您发送该文件。
我们强烈建议您使用大会统一的 PPT 模板，但如果您不计划使用该模板，请至少在封面封底页使用同一的模板。
 如果您使用自己的 PPT 模板，请将幻灯片大小比例设置为 16:9。 请勿包含任何攻击性或色情方面的内容，这将违反《行为准则》。  演讲时长为 30 分钟。这个时间包括 Q&amp;amp;A。
理想的演讲时间分配为：
 23-27 分钟演讲； 3-5 分钟问答。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>向您所在公司阐述参会价值</title>
      <link>/zh/guide/convince_your_boss.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/zh/guide/convince_your_boss.html</guid>
      <description>想参加本届大会但不确定如何向老板提出申请？我们准备了这份邮件模板来帮助您向公司解释为何参加 Community Over Code Asia 很重要。您可以视需要使用整封邮件或适合您的部分。我们期待在北京与您相聚！
下载模板</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>行为准则</title>
      <link>/zh/guide/code_of_conduct.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/zh/guide/code_of_conduct.html</guid>
      <description>在Apache软件基金会，所有在线互动均受ASF行为准则的管辖，而面对面的活动则受反骚扰政策。
Community Over Code (前 ApacheCon ) 致力于为每个人提供无骚扰的体验。我们不容忍任何形式的参与者骚扰。违反这些规则的参加者可以根据活动组织者的判断，予以制裁或开除，且不予退款。
骚扰包括令人反感的口头评论，故意的恐吓，跟踪，跟踪，不必要的摄影或录音，谈话或其他事件的持续中断，不适当的身体接触以及不受欢迎的性关注。被要求停止任何骚扰行为的参与者应立即遵守。
在包括演讲在内的任何活动场所，都不会容忍性语言和图像。参展商还应避免使用带有色情色彩的图像，活动或其他材料。展位人员（包括志愿者）不得使用带有性服装/制服/服装，或以其他方式营造性环境。
如果参与者进行骚扰行为，组织者可以采取他们认为适当的任何措施，包括警告违法者或开除该事件，不予退款。我们希望参与者在所有活动场所和相关社交活动中都遵守这些规则。
如果您受到骚扰，请注意有人受到骚扰，或有其他任何疑虑，请立即与活动团队成员联系。该团队可以在注册处找到。
您可以通过电子邮件 planners@apachecon.com或活动网站上的实时聊天功能与活动团队联系。.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>无障碍设施</title>
      <link>/zh/guide/accessibility.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/zh/guide/accessibility.html</guid>
      <description>Community Over Code Asia 力求为所有人提供一个欢迎、包容和无障碍的环境，无论其能力如何。
需要特殊配套服务的参会者请在注册时提供详细信息，并发送电子邮件至 ningjiang@apache.org 与我们联系。您的相关信息将被保密，只有需要知道以确保提供这些配套服务的人员才能了解。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>条款和条件</title>
      <link>/zh/guide/terms.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/zh/guide/terms.html</guid>
      <description>退款政策 如果您因任何原因必须取消注册，请发送邮件至 vivian@segmentfault.com 通知我们。退款只针对在活动第一天的 14 天前收到的取消进行，并可能需要 14 天的处理时间。请注意，所有退款均会产生 3％的手续费。 如果您无法参加，需要替换参与者，您可以在邮件里面编辑参会信息。
如果您无法参加，需要替换参与者，您可以在邮件里面编辑参会信息。
照片和视频发布 我在此同意，Apache 软件基金会有权出于广告、宣传、商业或其他业务目的对我本人进行拍照、对我的声音进行录制，并单独使用这些照片和/或录音，或将这些照片和/或录音与其他照片和/或录音一起使用。我同意此处所用的“照片”一词既包括静态照片，也包括动态影像片段。
《通用数据保护条例》/ 数据保护 通过提交此注册表，表明您已了解您输入的数据将被提交给Apache 软件基金会，并且Apache 软件基金会可以就此活动与您联系。从此注册表中收集的个人数据受 Apache 软件基金会的隐私政策约束。
为了促进活动中的商务交流和业务关系，参与活动的第三方可能会要求通过客户检索系统扫描您的参会名牌。任何人绝不强制您同意第三方扫描你的名牌。若您允许第三方扫描您的参会名牌，您将使扫描仪能够接收您的某些注册数据，包括但不限于您的姓名、电话号码、地址、电子邮箱、雇主，职位和工作职能等。如果您选择允许扫描您的参会名牌，则您明确同意由第三方根据其隐私政策来接收和使用此类数据。
通过注册参加由第三方主办的同场活动，表明您已了解您提交的部分数据将被提供给第三方，以使第三方能够举办该活动。第三方对数据的使用将受其自身隐私政策的约束。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
